Bei dem Widerruf eines Zertifikats werden alle Nutzer, außer der eigene Nutzer, aus dem Benutzerverzeichnis über den Widerruf Benachrichtigt. Diese Benachrichtigung enthält das neue Zertifkat, welches fortan benutzt wird. Dies wird vom Empfänger bestätigt. Es werden alle Nutzer in dem Zertifkatsspeicher festgehalten, an die ein Widerruf versendet wurde und werden bei einer Bestätigung entfernt. Solange Benutzer im Speicher für den Widerruf eines Zertifikats vermerkt sind, dürfen Zertifkat und private Schlüssel nicht gelöscht werden. Sobald ein Nutzer mit einem älteren Zertifkat eine Nachricht sendet, muss dieser dazu bewegt werden, das neue Zertifkat zu bestätigen. Anschließend kann die gewohnte Kommunikation mit den neuen Zertifkatsinformationen weitergeführt werden. Dies kann unter anderem durch das Einladen in eine Gruppenkonversation geschehen, wenn der Nutzer erreicht wird.

\noindent
Dadurch kann es sein, dass alte Schlüsselpaare lange im Zertifkatsspeicher bestehen bleiben. Es ist aber möglich diese Nutzer in der Applikation zu identifizieren und den Nutzer darauf hinzuweisen, diesen Kontakt zu bewegen, das Zertifikat zu erneuern, weil es ein Sicherheitsrisiko darstellt.

\noindent
In Abbildung~\ref{fig:concept_distributed_pki} ist beispielhaft eine verteilte \gls{pki} dargestellt und die lokalen Zustände einzelner Instanzen. Dazu wird noch ein globaler Zustand angezeigt, der sich aus allen lokalen Zuständen ergibt. Die vier Instanzen sind über ein \gls{p2p} Overlay Netzwerk verbunden, welches mit grünen Verbindungen zwischen den Smartphones visualisiert ist. Die darunter liegenden Verbindungen zwischen den Knoten in blau, zeigen die physischen Verbindungen der Knoten. Der lokale Zustand einer Instanz ist im unteren Teil abgebildet und zeigt eine Tabelle aus dem Zertifkatsspeicher. Diese Tabelle wird am Beispiel von Alice kurz erläutert. Alice ist im Besitz von zwei ihrer eigenen Zertifikate. Der Grund dafür ist, dass sie ihr Zertifikat mit dem Identifikator \texttt{1} widerrufen hat. Dieses muss aber noch im Speicher bleiben, weil es noch von Bob verwendet wird, der den Widerruf noch nicht erhalten hat.
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{resources/img/distributed_pki.eps}
    \caption{Globale Sicht auf eine verteilte \gls{pki}}
    \label{fig:concept_distributed_pki}
\end{figure}
